\thispagestyle{plain}
\index[in]{Katjuschka}
\index[in]{Ringsum blühen}
\index[vw]{Liebeslieder!Katjuschka}
\index[vw]{Liebeslieder!Ringsum blühen}

\beginsong{Katjuschka}[]
\beginverse
1. \chord{e}Ringsum blühen Birn- und Apfel\chord{H^7}bäume, \\
überm Flusse noch der Nebel \chord{e}hängt. \\
/: \chord{G}Da \chord{C}eilt \chord{G}Katja \chord{a}hurtig an das \chord{e}Ufer, \\
\ \ \ \ \chord{a}wo das \chord{e}Land sich \chord{H^7}steil zum Fluss hin \chord{e}senkt. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{e}Von dem blauen Steppenadler \chord{H^7}singt sie; \\
singt im Geh'n ihr Liedchen hell und \chord{e}zart. \\
/: \chord{G}Von \chord{C}dem \chord{G}Liebsten, \chord{a}der in weiter \chord{e}Ferne, \\
\ \ \ \ \chord{a}dessen \chord{e}Briefe \chord{H^7}sie als Schatz be\chord{e}wahrt. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{e}Ach du Liedchen des verliebten \chord{H^7}Mädchens, \\
fliege mit der Sonne um die \chord{e}Welt, \\
/: \chord{G}flie\chord{C}ge \chord{G}hin zum Sol\chord{a}dat an ferner \chord{e}Grenze, \\
\ \ \ \ \chord{a}von Kat\chord{e}juschka \chord{H^7}grüße ihren \chord{e}Helden. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{e}Lass ihn zärtlich an Katjuschka \chord{H^7}denken, \\
hören wie sie singt für ihn al\chord{e}lein. \\
/: \chord{G}Er \chord{C}soll \chord{G}schützen die \chord{a}heimatliche \chord{e}Erde, \\
\ \ \ \ \chord{a}er soll \chord{e}treu in \chord{H^7}seiner Liebe \chord{e}sein. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: aus Russland\\
GB: 191 LB: 264
\end{angaben}
